{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025227",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "고두암"
    },
    "text": "枯頭岩 (고두암)\\n\n江原道寧越郡\\n\n江原道寧越郡上洞の中石鉱業所近くの谷間にある花崗岩でできた大きな岩であるコルドゥバウは、床の広さが千坪余りを超え、高くなる大きなビルほどの雄大な崖で構成されている。 以前は人々が上洞をコルドゥバウと呼んだが、朝鮮宣祖時代に江原道観察使として赴任した鄭哲はこの岩を見て「遠い後日、この岩のために数万人の人々がここに集まって岩を仰ぐだろう」と予言した。 そして予言どおり上洞重石が繁盛する時期には数万人の人口がこの岩を訪ねてきて見ることができたという。 だが、ある伝説によると、姑の圧迫で息子を産めずに死亡した嫁は、ビリドゥバウで子供を産ませてほしいと祈りを捧げたが失敗して死んだ。 その後、空では代わりにビリドゥバウを通じてジュンソクを産み、恨みを晴らしたという話が伝えられる。 このような話で村の人たちはその嫁をかわいそうに思い、石で女の形をした「コルドゥバウ」の下に位置したソナン堂で祭祀を行ってくれた。",
    "QA": [
        {
            "question": "この岩の名前は何ですか？",
            "answer": "この岩の名前は枯頭岩（고두암）です。"
        },
        {
            "question": "枯頭岩はどこにありますか？",
            "answer": "枯頭岩は江原道寧越郡上洞の中石鉱業所近くの谷間にあります。"
        },
        {
            "question": "枯頭岩はどのような岩でできていますか？",
            "answer": "枯頭岩は花崗岩でできています。"
        },
        {
            "question": "枯頭岩の床の広さはどれくらいありますか？",
            "answer": "枯頭岩の床の広さは千坪余りを超えています。"
        },
        {
            "question": "枯頭岩は何メートルくらい高いですか？",
            "answer": "枯頭岩は大きなビルほどの高さがあります。"
        },
        {
            "question": "鄭哲はどのような予言をしましたか？",
            "answer": "鄭哲は枯頭岩を見て、遠い後日に数万人の人々がここに集まって岩を仰ぐだろうと予言しました。"
        },
        {
            "question": "枯頭岩にはどのような伝説が伝えられていますか？",
            "answer": "枯頭岩には、姑の圧迫で息子を産めずに死亡した嫁が、ビリドゥバウで子供を産ませてほしいと祈りを捧げたが、失敗して死んだという伝説があります。"
        },
        {
            "question": "嫁が死んだ後に何が起こったのですか？",
            "answer": "嫁が死んだ後、空では代わりにビリドゥバウを通じてジュンソクが産まれ、恨みを晴らしたという話が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "村の人たちは嫁をどう思っていましたか？",
            "answer": "村の人たちはその嫁をかわいそうに思っていました。"
        },
        {
            "question": "嫁について祭祀を行っていた場所はどこですか？",
            "answer": "嫁について祭祀を行っていた場所は、石で女の形をした「コルドゥバウ」の下に位置したソナン堂です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 310,
        "QA": 383
    }
}